【佬訊專欄】香港人！返工！ - 佬訊

【佬訊專欄】香港人！返工！ - 佬訊

社會運動至今踏入第五個月，明顯地很多人依然覺得返工的價值比抗爭高，罷工在香港似乎永遠不會成功。資料圖片

好話說在頭，佬編對堅持返工的人沒有太多的恨，因為相比起被罷工而work from home，又或是整天留在家中看live的人來說，他們至少是出了門口上了街。人越多，街上就越安全，而且還可以和你lunch，返工終究比甚麼也不做意義更大。

但運動至今踏入第五個月，大家就不要再騙自己了，明顯地很多人依然覺得返工的價值比抗爭高，罷工在香港似乎永遠不會成功。間中一次罷工，ok當偷懶一天，連續無了期罷工？不了。港人對工作的love hate relationship，是日常生活中最大的諷刺，例如我們經常聽到朋友鬧老闆，卻總見到他OT到深夜搭尾班車。工作彷彿成為了我們唯一的身份及價值，眾人忙着返工，也就無餘裕關心太多，返工成為了社會最大的維穩。

所以我們只能憤怒、哀傷、擔憂，然後每天在網上「手動轉」、幫襯黃店，就像贖罪一樣，希望能夠事後補救，讓自己好過一點。但就連學生也懂得自己在運動中找角色，作為成人，難道就只能等待某個大台/領袖賦予某種崗位嗎？講到尾，罷工與否其實也不是重點，如果你有方法一邊返工，一邊做到確切的支援，enlighten me please，重要的是不要將你的責任全都外判到前線及學生身上。這是香港人的共業，誰也逃不過。

寫到這裏，突然想起上星期四有網民問道：「我哋有咩做得不足嘅地方，令你哋依然返到公司？好願意反省同改善。」

大概要反省的不是那些已經背負太多風險的年輕人，而是自以為做得夠多的成年人，包括佬編在內。

佬訊

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務